[1人n個] 有咩職場價值觀 係初入行覺得啱 做耐左覺得錯?

我初初覺得 一班同事
人工個個唔同
收兩萬嘅同事 交兩萬嘅貨
冇理由要 收萬五嘅同事 交兩萬嘅貨

結果做耐左先發現
收兩萬嘅同事 可以交萬五嘅貨
因為老屎忽麻煩 上頭廢事搞佢

收萬五嘅同事 要交兩萬嘅貨
因為新仔冇皮氣 上頭寧願搵佢彌補老屎忽做少果份

其實上頭都係被佢上頭拎枝槍指住個頭姐

就係做左人地上頭 先發現世界真係唔公平
同時發現上頭嘅上頭 可以更加鳩流流

食物鏈圍威喂

唔好怕蝕抵

呢個部份正確
唔怕蝕抵 好處係令老屎忽肯教你野
有時亦會令上司俾多左task你做 對新人提升能力係有幫助

但係當你純粹賣勞力 / 已經有咁上下經驗
蝕抵都要睇程度

如果個個都交足貨，啲appraisal點砌
有老屎忽hea做墊住，心理會平衡啲

我明...
萬五蚊人工要交兩萬幾嘅貨
但偶然做錯一次就食曬屎
反觀其他人幾萬人工，偷懶做錯曬都冇後果

呢期唔係行行都好景 暫時屈就下
有能力就俾心機搵工轉
如果你係under pay, 總會搵到個更好offer
最緊要知自己價值, 同埋下份工開價要夠堅定

雖然公司冇話冇左邊個唔得
但留返班廢柴 間公司只會越run越柒